【流亡德國】陳浩天恐港淪鎮壓異見「白手套」 袁彌昌指修例後或更多人求庇護

旺角騷動案被控暴動罪的本土民主前線前召集人黃台仰及成員李東昇，去年已獲德國政府提供政治庇護。港台節目《城市論壇》今午討論相關事宜，社運人士陳浩天表示，德國用實際行動證明不相信香港司法制度對於2人有公平審訊，又自言參選立法會選舉卻被取消資格亦是一個例子，「香港法庭係人權及維持國家主權時，選擇國家主權，係呢一方面（我）對香港法治冇信心」。

社運人士陳浩天在節目中指，德國早於1年前已批出黃台仰及李東昇的政治庇護，證明德國早已轉變對香港立場，認為香港不再獨立於中國、不屬自由地方。他續說，加上特首林鄭月娥近日不斷推岀《逃犯條例》條訂，令世界各國對香港一國兩制實踐感憂慮，「全世界會覺得香港越嚟越似中國，或者香港等於中國」。

新民黨前政策總裁、港大政治與公共行政學系榮譽講師袁彌昌在節目中指，德國必定就中德關係及香港情況等因素作岀考慮，並認為林鄭出現失誤，因是次由外媒於《逃犯條例》修訂時揭露是次事件，令香港政府變得被動，影響香港國際形象聲譽。

妻子為新民黨立法會議員容海恩的袁彌昌又開腔表達對《逃犯條例》關注，指西方國家正判斷香港事態發展，當發現香港政治波及法治，甚至凌駕政治，開始判斷一國兩制是否可信。他續說，一旦通過《逃犯條例》修訂，有機會令越來越多人尋求外國庇護，進一步影響一國兩制及香港的國際聲譽。

香港人權監察總幹事羅沃啟表示，香港的少數政見人士政治空間愈來愈窄，選舉涉及政治思想審查，層層打壓，「異見人士都選舉唔到，你講咩香港自由吖」。

民建聯立法會議員張國鈞則指，德國對2人批出庇護屬錯誤決定，又以新加坡作例子，直指新加坡的政治及言論自由空間比香港差，但當地異見人士沒有獲西方國家作庇護。隨即被羅沃啟反駁指，已有西方國家為新加坡異見人士提供庇護。

Amos Yee?

如果唔係香港政府亂咁判暴動罪德國都未必批個政治難民申請

袁彌昌今晚等畀容婆SM

睇咗 陳浩天啲辯才爭咁啲
張國鈞做律師亦都好識針住黃台仰
的確係棄保潛圖來打
引申德國包庇罪犯
如果拗黃係為咗表達佢嘅政治主張
佢又會質疑係咪打住呢個旗號
就可以去德國逃避任何罪名

陳浩天係咪潛得太耐辯才生疏咗